### Входящие события

#### login
Начало работы пользователя.

В ответ эмитит событие `contacts`.

Добавляет пользователя в базу, если он уже есть в базе, обновляет поля 
`post`, `rank`, `role`, `subdivisionId`.



```
{
    requestId: id запроса
    name: имя
    surname: фамилия
    patronymic: отчество
    post: должность
    rank: звание
    role: dispatcher или inspector
    subdivisionId: id подразделения
}
```

#### get_history
Запрос на получение истории.

В ответ эмитит событие `history`.

Сообщения в чате имеют локальную нумерацию начиная с 1, которая хранится в поле `number`.

При получении истории в первый раз поле `from` не указывается, сервер сам определит номер последнего сообщения.

Отсчет идет назад. Например, если `from = 150`, а `limit = 50`, то будут подгружены сообщения с номерами 150..101.

```
{
    requestId: id запроса
    roomId: id чата
    from: номер сообщения, начиная с которого берется история (необязательный параметр)
    limit: количество записей
}
```

#### send_message

Отправка текстового сообщения.

В ответ эмитит событие `new_message`.

```
{
    requestId: id запроса
    roomId: id чата
    authorId: id пользователя, написавшего сообщение
    text: текст сообщения
}
```

#### upload_file

Загрузка файла. 

В ответ эмитит событие `new_message`.

Кроме нижеуказанного пайлоада, нужно создать стрим для передачи фала.

```
{
    requestId: id запроса
    roomId: id чата
    authorId: id пользователя, загрузившего файл
    name: название файла
}
```

#### notify_about_start_typing

Уведомление о том, что пользользователь начал набирать сообщение. 

В ответ эмитит событие `start_typing`.

```
{
    requestId: id запроса
    roomId: id чата
}
```

#### notify_about_stop_typing

Уведомление о том, что пользользователь перестал набирать сообщение. 

В ответ эмитит событие `stop_typing`.

```
{
    requestId: id запроса
    roomId: id чата
}
```

#### notify_about_read

Уведомление о том, что пользользователь прочитал все сообщения до `messageNumber`.

В ответ эмитит событие `read`. 

```
{
    requestId: id запроса
    roomId: id чата
    messageNumber: номер последнего прочитанного сообщения
}
```

### Исходящие события

#### contacts

Список контактов пользователя.

Для диспетчера это все инспектора из его подразделения.

Для инспектора возвращается один контакт - активый диспетчер из его подразделения.


```
[
    {
        name: имя
        surname: фамилия
        patronymic: отчество
        post: должность
        rank: звание
        role: dispatcher или inspector
        subdivisionId: id подразделения
    },
    ...
]
```

#### history

История сообщений

```
[
    {
        id: id сообщения
        number: номер сообщения в чате
        roomId: id чата
        author: {
                    name: имя
                    surname: фамилия
                    patronymic: отчество
                    post: должность
                    rank: звание
                    role: dispatcher или inspector
                    subdivisionId: id подразделения
                }
        data:   {
                    type: text
                    text: текcт сообщения
                }
                или
                {
                    type: file
                    link: ссылка на файл
                    name: название файла
                }
    },
    ...
]
```

#### new_message

Новое сообщение

```
{
    id: id сообщения
    number: номер сообщения в чате
    roomId: id чата
    author: {
                name: имя
                surname: фамилия
                patronymic: отчество
                post: должность
                rank: звание
                role: dispatcher или inspector
                subdivisionId: id подразделения
            }
    data:   {
                type: text
                text: текcт сообщения
            }
            или
            {
                type: file
                link: ссылка на файл
                name: название файла
            }
}

```

#### start_typing

Собеседник начал набор сообщения

```
{
    roomId: id чата
}

```

#### stop_typing

Собеседник прекратил набор сообщения


```
{
    roomId: id чата
}

```

#### read

Собеседник прочитал все сообщения до номера `messageNumber`


```
{
    roomId: id чата
    messageNumber: номер последнего прочитанного сообщения
}

```